# 全球航空业

`又名` *THE GLOBAL AIRLINE INDUSTRY*

`作者` *（美国）彼得·贝罗巴巴（Peter P.Belobaba） （美国）阿梅迪奥·奥多尼（Amedeo R.Odoni） （美国）辛西娅·巴恩哈特（Cynthia Barnhart）*

`译者` *解开颜、 志军*

`出版时间` *2011 年 7 月*

`版本` *2018 年 7 月第 1 版*

## 分类

`论述` `航空` `人文` `专业`

## 前言

中译本序言摘要：

> * 制约全球航空业发展的因素依旧众多，许多国家中机场容量和空域容量的不足阻碍了航空业的快速发展，而航空安全和安保因素则始终是制约航空业发展的主要障碍。
> * （2017始）保持增长，十年内，中国将超越美国、成为全球最大的单一国家航空市场。
> * 中国航空业发展面对的几乎全部问题和挑战，都能在世界其他地区找到范本和解决的经验，本书能够帮助中国航空从业者学到成功经验，或帮助借鉴其他地区的失败教训以避免再犯同样的错误。

前言摘要：

> * 本书介绍了全球航空业得以发展的基础及其重要影响。
> * 全球航空业已经发展为一个由互相关联的技术、经济和组织部件构成的成熟、庞大、复杂体系······

## 框架

### 1 引言与概述

* 1.1 引言：全球航空业

    全球范围内航空基础设施的缺乏是制约行业发展的主要原因，并威胁到行业的持续发展和长期盈利。
    全球航空发展的主要阶段中，技术革新成为其成长的主要动力来源。

  * 1.1.1 全球管制放松与市场自由化
  * 1.1.2 新世纪的行业变革

    财务挑战

    * 1.1.2.1 低成本航空对全球的影响

        低成本航空公司简称LCC。

        持续快速发展，持续改变传统航空市场竞争格局，但总量较小。

    * 1.1.2.2 新世纪的行业变革

        新型航空公司是全球航空业第三种形式，在全球旅客以及市场份额的潜力，很可能超过了低成本航空公司对传统航空公司造成的竞争性挑战。全球航空业依然脆弱。

* 1.2 章节概览

    本书每章节的内容方向。

## 正文到此结束
